官質疑督察證供 地盤工脫拒捕罪

節錄

官質疑督察證供 地盤工脫拒捕罪

■警員余承豐（圓圖）稱遭被告撞肩，官斥其描述不合理；圖為「天下制裁」集會。

【本報訊】民間集會團隊今年1月在中環遮打花園舉行「天下制裁」集會，惟中途遭警方腰斬。有地盤工人被指在集會附近遭高級督察追捕，其間試圖掙脫並兩度以肩撞督察，事後被控拒捕。案件昨開審，裁判官鄧少雄即日審結，指被告不可能如督察所言般碰撞，對督察的證供存疑，裁定被告罪名不成立，兼得訟費。

指碰撞過程不合理

高級督察余承豐供稱，今年1月19日下午約4時半到雪廠街追捕示威者，追至雪廠街1號至3號對出時，發現被告。。。走上行人路，他遂喝停被告，惟被告沒理會，雖然他捉住被告連帽衞衣，但被告繼續嘗試向前跑。及後被告以左肩撞他胸口，再用右肩撞他左肩，令他須不停「褪前褪後」以保持平衡。最終余和同袍制服被告。

辯方盤問指，余當時在被告右後方，以左手捉住被告背部，所以他聲稱的兩次碰撞皆不可能發生，但余不同意。他同意即使所稱的事件確曾發生，過程也頗快和混亂，但否認被告從沒碰撞他和掙扎。

辯方再指，當時余捉住被告外套上的帽子並大力往後拉，被告隨即後退兩步兼失平衡。未幾被告遭人用棍狀物打腳，亦被人用手推背部和按倒在地。余同意曾大力拉被告，惟對辯方餘下說法一概否認。

被告不自辯亦不傳召證人。鄧官裁決指，被告案發時遭余捉住右後肩近胸口處，不可能以左肩撞向余的胸口，皆因被告會遭余的左手阻擋，被告最多只能觸碰余的左手外側。鄧官也指，被告若要做到以右肩撞余的左肩，就要大幅度轉身，余的證供卻沒提及這點。鄧官因此對余的證供存疑，不能確認關鍵事實。

案件編號：ESCC1126/20

Doj上訴

警甴又妨礙司法公正

宜家睇到合乎法理嘅判官已經好安慰

世界第一HKPOPO 濫捕 濫告 機率係幾多呀

黑警講大話假證供妨礙司法公正

又放生當睇唔到

仆街黑警死全家

入埋佢做偽證啦屌

作個故仔都搞唔掂學人做幫辦

高級督察食撚屎喇.

有人脈關係就做到